以前睇過篇文講世上9成人養緊既狗都係人工混種出黎

係咪堅？ 咁世上純種 所有狗既祖先係乜？

狼

你

我先無你呢d後代

某運動員

人都係啦
而家有幾多係純種

有無人睇過

有啲印象，係明珠台電視睇過，話係上流社會太多閒錢，想啲狗有啲特質，近親mix 佢地出黎，所以有啲狗好多遺傳病

狗係馴化既狼（好似係）

聽過個講法係，狗係狼自我馴化，唔係人類主動馴化
有冇巴打記得係咩片講？

狗真係人類馴化一d親近人類的狼種變成

動物分類係狼嘅亞種

邊撚個講進化

我啱啱再google過(ref: )
人類馴化狼嘅假說係舊講法
狼自我馴化係而家主流

.